{
  "questions": {
    "单选题": {
      "7965a91987adb559b896fd14c0da5e68": {
        "question": {
          "question": "16. (单选题, 1.0 分) 关于军事战略理论，毛泽东在解放战争中总结出著名的（）原则。",
          "options": [
            "A. 三大军事民主",
            "B. 十大军事",
            "C. 官兵一致、军民一致和瓦解敌军",
            "D. 党指挥枪而不是抢指挥党"
          ],
          "answer": "B",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 1
      },
      "3816f478609abfaaabd7cea9931797bc": {
        "question": {
          "question": "17. (单选题, 1.0 分) 毛泽东思想是被实践证明了的关于中国革命和建设的（）的理论原则和经验总结。",
          "options": [
            "A. 正确",
            "B. 根本",
            "C. 重要",
            "D. 基本"
          ],
          "answer": "A",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "296adbdaaebb76150a8da069c1c51cc6": {
        "question": {
          "question": "19. (单选题, 1.0 分) 标志着毛泽东思想趋于成熟的是（）。",
          "options": [
            "A. 新民主主义革命总路线的提出",
            "B. 三大法宝的详细论述",
            "C. 党内“左”的和右的错误的思想根源的系统分析",
            "D. 新民主主义革命理论的系统阐述"
          ],
          "answer": "D",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "f36a9d8f685ed2b7f7c93c58c464712d": {
        "question": {
          "question": "23. (单选题, 1.0 分) 中国尊重各国人民自主选择发展道路的权利，维护国际公平正义，根据（）决定自己的立场和政策。",
          "options": [
            "A. 事情本身的是非曲直",
            "B. 爱国主义原则",
            "C. 意识形态",
            "D. 国际主义原则"
          ],
          "answer": "A",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "b16f256a7ff314b1bcffde0069f0f7a5": {
        "question": {
          "question": "24. (单选题, 1.0 分) 毛泽东提出的把对人民内部的民主和对敌人的专政互相结合起来就是人民民主专政的理论，丰富了马克思列宁主义关于（）的学说。",
          "options": [
            "A. 无产阶级政党是最高政治领导力量的学说",
            "B. 人民民主",
            "C. 无产阶级专政",
            "D. 无产阶级政党"
          ],
          "answer": "C",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "57eae350eb18961245b0adbaa998b6f2": {
        "question": {
          "question": "36. (单选题, 1.0 分) （）以后，以江泽民同志为主要代表的中国共产党人形成的“三个代表”重要思想，推动了中国特色社会主义理论体系的跨世纪发展。",
          "options": [
            "A. 党的十三届一中全会",
            "B. 党的十三届三中全会",
            "C. 党的十三届二中全会",
            "D. 党的十三届四中全会"
          ],
          "answer": "D",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 1
      },
      "3a51438cd18c939f4eaece783e61d5cd": {
        "question": {
          "question": "38. (单选题, 1.0 分) 坚持马克思主义，一定要有（）的观点，一定要以我们正在做的事情为中心，着眼于马克思主义理论的运用，着眼于对实际问题的理论思考，着眼于新的实践和新的发展。",
          "options": [
            "A. 联系",
            "B. 矛盾",
            "C. 发展",
            "D. 对立统一"
          ],
          "answer": "C",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 1
      },
      "86ab4a858bd84572f01a916ec20205a4": {
        "question": {
          "question": "39. (单选题, 1.0 分) 毛泽东是马克思主义中国化的伟大开拓者，明确提出了（）的重大任务。",
          "options": [
            "A. 马克思主义中国化时代化",
            "B. 星星之火可以燎原",
            "C. 毛泽东思想",
            "D. 新民主主义革命"
          ],
          "answer": "A",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 1
      },
      "0ae7782fdaf8252ac48bba0d0b0aadf4": {
        "question": {
          "question": "40. (单选题, 1.0 分) 马克思主义中国化时代化，就是要增强问题意识，站稳（）立场，洞察时代风云，把握时代大势。",
          "options": [
            "A. 时代",
            "B. 发展",
            "C. 国家",
            "D. 人民"
          ],
          "answer": "D",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "a465a78e0894a143d0f5b093a52d1a0f": {
        "question": {
          "question": "5. (单选题, 1.0 分) 坚持实事求是，就要不断推进实践基础上的理论创新。我们要及时总结党领导人民在实践中创造的（），形成和发展中国化的马克思主义理论成果，不断开辟马克思主义中国化的新境界。",
          "options": [
            "A. 实际经验",
            "B. 系统经验",
            "C. 新鲜经验",
            "D. 具体经验"
          ],
          "answer": "C",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 1
      },
      "d91699f4f77f347b89b1d13bea518500": {
        "question": {
          "question": "20. (单选题, 1.0 分) 反映新民主主义革命客观规律的完备的理论形态是（）。",
          "options": [
            "A. 新民主主义革命理论",
            "B. 根据地建设理论",
            "C. 土地革命理论",
            "D. 毛泽东思想"
          ],
          "answer": "A",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "85e529626ff8acc94c6181d3aeb25862": {
        "question": {
          "question": "1. (单选题, 1.0 分) 毛泽东在《新民主主义论》中提出的新民主主义文化纲领是（）。",
          "options": [
            "A. “百花齐放，百家争鸣”",
            "B. “古为今用，洋为中用”",
            "C. 文艺为人民服务",
            "D. 民族的科学的大众的文化"
          ],
          "answer": "D",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "238ffd06eba5f61dab0fec1ce57431ec": {
        "question": {
          "question": "2. (单选题, 1.0 分) 毛泽东在（ ）一文中，阐述了中国革命走农村包围城市武装夺取政权道路的可能性。（）",
          "options": [
            "A. 《中国的红色政权为什么能够存在？》",
            "B. 《星星之火，可以燎原》",
            "C. 《井冈山的斗争》",
            "D. 《反对本本主义》"
          ],
          "answer": "A",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "5624981b7b8b7b586bf95e8a2a796640": {
        "question": {
          "question": "3. (单选题, 1.0 分) （ ）是民主革命的基本内容。",
          "options": [
            "A. 武装斗争",
            "B. 统一战线",
            "C. 农村革命根椐地",
            "D. 土地革命"
          ],
          "answer": "D",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "2fa24c027dcb1735cac3e0b60935cd38": {
        "question": {
          "question": "4. (单选题, 1.0 分) 中国新民主主义革命的主力军是（）。",
          "options": [
            "A. 农民",
            "B. 小资产阶级",
            "C. 民族资产阶级",
            "D. 工人阶级"
          ],
          "answer": "A",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "eedc3612fe8b2460abe95dbf95ccdb87": {
        "question": {
          "question": "5. (单选题, 1.0 分) 坚持( )，是人民军队建设的最根本原则。（）",
          "options": [
            "A. 招之能战，战之能胜",
            "B. 政治民主",
            "C. 三大纪律八项注意",
            "D. 中国共产党对军队的绝对领导"
          ],
          "answer": "D",
          "type": "单选题"
        },
        "correct_count": 0
      }
    },
    "多选题": {
      "6371bfcd06050afbb3b15c00dce3c0ff": {
        "question": {
          "question": "49. (多选题, 1.0 分) 正确认识毛泽东思想的历史地位和指导意义，有一个怎样科学评价毛泽东和毛泽东思想的问题。这个问题关系到（）。",
          "options": [
            "A. 党的团结",
            "B. 怎样看待党百年奋斗和前进的历史",
            "C. 党和国家未来的发展前途",
            "D. 世界未来发展的格局",
            "E. 国家的安定"
          ],
          "answer": "ABCE",
          "type": "多选题"
        },
        "correct_count": 1
      },
      "71e614178a32156e73b6ac896d259205": {
        "question": {
          "question": "50. (多选题, 1.0 分) 遵义会议以后，毛泽东深入分析中国革命具体实际，系统阐述新民主主义革命理论，表现为（）。",
          "options": [
            "A. 详细论述了统一战线、武装斗争和党的建设的基本规律和内在联系",
            "B. 制定了新民主主义革命的基本纲领",
            "C. 运用马克思主义的认识论和辩证法，系统分析了党内“左”的和右的错误的思想根源",
            "D. 提出并且阐述了农村包围城市、武装夺取政权的思想",
            "E. 提出了新民主主义革命总路线"
          ],
          "answer": "ABCE",
          "type": "多选题"
        },
        "correct_count": 1
      },
      "e89bee6255a09b5d3120e19f7dfffad4": {
        "question": {
          "question": "51. (多选题, 1.0 分) 大革命时期，毛泽东以马克思列宁主义为指导，深入实践调查研究，在（）等著作中，分析了中国社会各阶级在革命中的地位和作用，明确了无产阶级领导农民斗争的极端重要性等，标志着毛泽东思想开始萌芽。",
          "options": [
            "A. 《井冈山的斗争》",
            "B. 《中国的红色政权为什么能够存在》",
            "C. 《湖南农民运动考察报告》",
            "D. 《星星之火，可以燎原》",
            "E. 《中国社会各阶级的分析》"
          ],
          "answer": "CE",
          "type": "多选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "716df14d32dc74f850b501a1d07e7b1e": {
        "question": {
          "question": "53. (多选题, 1.0 分) 马克思主义是随着（）而不断发展的开放的理论体系，它并没有结束真理，而是开辟了通向真理的道路。",
          "options": [
            "A. 国外理论",
            "B. 实践",
            "C. 科学发展",
            "D. 主要任务",
            "E. 时代"
          ],
          "answer": "BCE",
          "type": "多选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "1b163210ec45cf4a1df4d0a4c4d141c0": {
        "question": {
          "question": "55. (多选题, 1.0 分) 标志着毛泽东思想的初步形成的著作是（）。",
          "options": [
            "A. 《湖南农民运动考察报告》",
            "B. 《中国的红色政权为什么能够存在？》",
            "C. 《星星之火，可以燎原》",
            "D. 《井冈山的斗争》",
            "E. 《反对本本主义》"
          ],
          "answer": "BCDE",
          "type": "多选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "5106862e16e0ec058bde190f4b63321a": {
        "question": {
          "question": "56. (多选题, 1.0 分) 独立自主，就是（）。",
          "options": [
            "A. 坚持独立思考，走自己的路",
            "B. 学习外国一切对我们有益的先进事物",
            "C. 把立足点放在依靠自己力量的基础上，同时积极争取外援",
            "D. 坚定不移地维护民族独立、捍卫国家主权",
            "E. 开展国际经济文化交流"
          ],
          "answer": "ABCDE",
          "type": "多选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "208550aa1ec8648f4bb4612bdb1ebd55": {
        "question": {
          "question": "58. (多选题, 1.0 分) 毛泽东精辟地论证了革命斗争中政策和策略问题的极端重要性，必须根据（）及其变化制定党的政策，把原则性和灵活性结合起来。",
          "options": [
            "A. 人民利益",
            "B. 政治形势",
            "C. 实际情况",
            "D. 阶级关系",
            "E. 敌人心理"
          ],
          "answer": "BCD",
          "type": "多选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "ee3432855331eb0d206ad5021a7d9449": {
        "question": {
          "question": "59. (多选题, 1.0 分) 《关于建国以来党的若干历史问题的决议》指出，毛泽东是伟大的（）。",
          "options": [
            "A. 无产阶级革命家",
            "B. 马克思主义者",
            "C. 世界无产阶级革命导师",
            "D. 无产阶级理论家",
            "E. 无产阶级战略家"
          ],
          "answer": "ABDE",
          "type": "多选题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "7bc4613b57e23903be5a9cdfc241c795": {
        "question": {
          "question": "60. (多选题, 1.0 分) 推进马克思主义（），是马克思主义理论本身发展的内在要求。",
          "options": [
            "A. 社会化",
            "B. 理论化",
            "C. 中国化",
            "D. 时代化",
            "E. 全球化"
          ],
          "answer": "CD",
          "type": "多选题"
        },
        "correct_count": 0
      }
    },
    "判断题": {
      "760798a7b0a1b24930b70396746a3581": {
        "question": {
          "question": "69. (判断题, 1.0 分) 毛泽东提出军事工作是经济工作和其他一切工作的生命线。",
          "options": [
            "A. 对",
            "B. 错"
          ],
          "answer": "F",
          "type": "判断题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "1894f806d6228be80753c16d63393aba": {
        "question": {
          "question": "71. (判断题, 1.0 分) 独立自主是中华民族精神之魂。",
          "options": [
            "A. 对",
            "B. 错"
          ],
          "answer": "T",
          "type": "判断题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "b898ed20cd85cd23171bd8b8b76af1fa": {
        "question": {
          "question": "75. (判断题, 1.0 分) 毛泽东在《中国的红色政权为什么能够存在？》《井冈山的斗争》《星星之火，可以燎原》《反对本本主义》等著作中，提出并阐述了农村包围城市、武装夺取政权的思想，标志着毛泽东思想的走向成熟。",
          "options": [
            "A. 对",
            "B. 错"
          ],
          "answer": "F",
          "type": "判断题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "a1c2812fd4b0585eac4063fc0782ff81": {
        "question": {
          "question": "80. (判断题, 1.0 分) 在改革开放和社会主义现代化建设新时期，中国共产党坚持以理论创新引领事业发展，形成中国特色社会主义理论体系，实现了马克思主义中国化时代化第二次历史性飞跃。",
          "options": [
            "A. 对",
            "B. 错"
          ],
          "answer": "F",
          "type": "判断题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "8c2bb89aa291887bbfc58ea155f18b57": {
        "question": {
          "question": "83. (判断题, 1.0 分) 无产阶级领导的统一战线要争取民族资产阶级参加，但要实行又团结又斗争、以斗争求团结的策略，并且即使在面对外敌侵略的特殊条件下也不能把大地主大资产阶级包括在统一战线内，以保持无产阶级的独立性。",
          "options": [
            "A. 对",
            "B. 错"
          ],
          "answer": "F",
          "type": "判断题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "83a00cfca52d76ffe17e90dbd13bd739": {
        "question": {
          "question": "86. (判断题, 1.0 分) 毛泽东系统解决了如何把以农民为主要成分的革命军队建设成为一支农民阶级性质的、具有严格纪律的、同人民群众保持亲密联系的新型人民军队的问题。",
          "options": [
            "A. 对",
            "B. 错"
          ],
          "answer": "F",
          "type": "判断题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "99d26386b61382478c84c6cbc29c75dc": {
        "question": {
          "question": "87. (判断题, 1.0 分) 毛泽东在《实践论》和《矛盾论》两篇著作中，系统分析了党内“左”的和右的错误的实践根源。",
          "options": [
            "A. 对",
            "B. 错"
          ],
          "answer": "F",
          "type": "判断题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "fa3dbba069b279c9470369e8e64bb4ab": {
        "question": {
          "question": "89. (判断题, 1.0 分) 毛泽东思想紧紧围绕中国革命的主题，提出了一系列相互关联的主要理论观点，构成了一个完整的科学思想体系。",
          "options": [
            "A. 对",
            "B. 错"
          ],
          "answer": "F",
          "type": "判断题"
        },
        "correct_count": 0
      },
      "8bb923613d660733769cee8a27810dec": {
        "question": {
          "question": "93. (判断题, 1.0 分) 全心全意为人民服务，是我们党区别于其他一切政党的显著标志。",
          "options": [
            "A. 对",
            "B. 错"
          ],
          "answer": "F",
          "type": "判断题"
        },
        "correct_count": 0
      }
    }
  },
  "threshold": 2
}